[Computex] Intel Announces 5.0 GHz Core i9-9900KS

In a bit of pre-keynote excitement, Intel dropped the barest of details about its new Special Edition Core i9-9900KS processor during its Computex Kickoff Event. Intel's new Core i9-9900KS is an eight-core 16-thread model that boosts to 5.0 GHz on all cores - a leap of 300 MHz over the standard Core i9-9900K. It also features a 400MHz higher base frequency of 4.0 GHz.

Like the Core i9-9900K before it, the -9900KS comes with Intel's a translucent plastic dodecahedron packaging, which means it won't come with a bundled cooler.

Intel bakes the Special Edition Core i9-9900KS with the same 14nm++ process and Coffee Lake architecture as the standard Core i9-9900K, meaning they are essentially the same processor. However, the KS model comes armed with a higher 4.0 GHz base frequency and an all-core 5.0 GHz boost frequency, meaning it represents the highest-binned silicon of Intel's flagship mainstream desktop chip.

Intel also didn't reveal the TDP rating for the chip, but as the company measures the rating at the base frequency, the jump to 4.0 GHz will result in an increased TDP rating (perhaps in the 105W range). As we can see in the chart above, the -9900KS offers a decent increase in performance across the range of active cores, but these clock frequencies are with standard instruction sets. That means the performance during AVX workloads will shift into a lower frequency range.

Intel demoed the chip with a standard desktop motherboard, albeit a high-end Gigabyte Aorus Pro. Intel cooled the chip with a 240mm ROG Ryujin 240 cooler (no chiller this time around) and powered the system with an 850W Corsair HX850i power supply, highlighting that the all-core 5.0 GHz boost is accessible to mere mortals with fairly standard high-end components.

silicon lottery 個pool越黎越細

bottleneck is motherboard rather than chip quality

晒氣
9900k都行到全核5GHz啦

100度？

如果唔會爆炸，又有咩所謂

throttle到3.6ghz

幾錢先？

好勁架？

Z395上未

AMD 100度果陣又唔係咁講

唔夠一年又有漏洞減三成效能

唔使一年，今日已經有AMD

3800X都贏咗你9900K,唔駛去到3900X

2019打後d sales應該可以繼續講
7nm岩岩出，俾d時間amd

我算唔算苦主

趁仲有得賣二手賣咗佢, 7/7之後二手價都會腰斬

快d甩手 7/7之後破產都似

底板用H310?

Z390

9900k就輸到pk
9700k好似冇影響咁大